當年加租逾倍逼走添好運 業主今蝕850萬賣舖

《蘋果日報》報道，旺角廣華街一個街舖以3,346.8萬售出，較業主2012年購入時貶值逾600萬，連使費料蝕超過850萬元。該舖位曾為米芝蓮食肆「添好運點心專門店」本店，2012新業主大幅加租逾倍，將添好運逼走。

由四季飯店龍景軒點心師傅麥桂培創辦的點心舖「添好運點心專門店」，2009年在廣華街2-20號翠園大樓2期地下7號舖開張，舖位只能容納29個座位。添好運未幾即取得米芝蓮一星推薦，門庭若市大排長龍，吸引買家於2012年10月購入該舖，並向添好運大幅加租，由4.2萬加至11萬，令添好運決定搬舖。

該業主於2012年10月，以4000萬購入該舖，日前以3346.8萬賣出，賬面蝕653.2萬，貶值16.3%，加上使費，整體虧蝕料達850萬。

由四季飯店龍景軒點心師傅麥桂培創辦的點心舖「添好運點心專門店」，於2009年首獲評為米芝蓮一星食店，令該店升價十倍，日日排長龍，目前在香港已有數間分店，並打入新加坡、菲律賓、印尼、澳洲等亞太地區國家的市場，今秋會於美國紐約東村區開店。

Source:

你班炒家仲唔仆街

殺雞取卵

真係講句抵撚死
垃圾華人社會 有得賺都唔夠 係要死加爛加煲到盡
破產跳樓死都唔會有人可憐

睇人仆街最開心

抵撚死啦呢條柒姑碌

抵撚死， 當個舖位有米芝蓮，on99

On9

大快人心

報應

明明鋪位車位呢啲冇辣招先最好炒

添好運抵死，
但業主仲抵死

抵撚柒死

On9業主

間鋪豆腐潤咁大都肯用4千萬買就知佢on9

抵撚死啦

弱鳩智
見人賺到就諗住劏人
唔係你個舖位出名呀唔該

2012 買舖買樓都會蝕既一定係天才

當佢有3厘都係租8皮3

好心涼

old news but still exciting

睇住d炒家仆街真係好開心

上一手原業主就醒目啦
高價賣左俾個on9仔

呢D仆街結果被皇天擊殺

業主幾時先明白，人地生意做得住你個租金回報先穩定，其實係坐埋同一條船，成日都唔想個租客有飯開，要自己賺晒

佢以為係佢個位旺，其實係間鋪帶旺咋。

佢以為走一個可以搵到另一個租
以前啲旺區就係既，爭住租
而家

個地點又唔係旺，附近都係車房和近醫院，所以人有錢唔代表有腦。

佢唔洗要穩定，每次賺到盡，總有下一手會繼續租

做野唔好怕蝕底
錢唔緊要
最重要有野學

有人咁高接手都係天才

佢個位咁撚西，唔係添好運有米芝蓮星，都唔會有人去
On9業主就以為自己間舗係靚舖

呢幾年賺既租夠唔夠蝕？

發財立品 特別係已經上曬岸做有錢人既更要有品 只可以講句抵撚死

華人老細就係咁短視

巴打講得好

真係抵能柒九死
吓吓都要賺到盡，天收佢老母冚家

抵撚死

2012年買嘅鋪都可以蝕成咁
究竟個傻仔係高價買定係低價賣呢

冇裝linux?

呢樣真 華人社會先有呢種賺埋你果份，最好我賺晒嘅心態

查唔查到個業主係乜水?

如果係大陸閪就可能係將黑錢轉出嚟, 幾百萬當手續費

如果係香港本地人，就真係抵撚死

抵死啊

華人劣質基因....加埋短視，呢刻賺到盡，跟住要倒蝕都唔撚理

業主抵撚死

睇人仆街

四季酒店變飯店

我真係恭喜你呀

而家邊個租緊？

經濟下跌時，佢地通常唔肯接受大環境經濟變差，要個租客見到市面有大把吉舖選擇，要個租客有離意，佢一時又搵唔到人承租，冇人租一排，先死死地氣接受現實減租，睇見就肉酸，仲以為個勢嚮自己度

其實呢
間嘢唔算特別好食
利申食過一次

鋪位同車位係直接Apply DSD
現時為劃一15%#

同班僱主一樣架咋，成個社會通賬，工資水平上升左，冇人肯黎見工，都未肯接受市場現實，仲死口話班後生好高騖遠，話佢地大貪，死都唔肯加，話請唔到人要輸入外勞

好撚染

幾百萬對呢d仆街黎講好撚濕碎

評已正

誠心祝願各貪心業主, 勁蝕離場, yeah~ 抵撚死~

傻西業主

抵死還抵死
人地蝕左850萬都仲有幾千萬玩

一次都未食過呢間垃圾

我識個行家租左間舖十幾年，前年真係好差頂唔住問個業主可唔可以減租，個業主話唔得，所以佢就話唔續。
個業主之後周圍揾人接都無人理，就死死地氣揾返我個行家話平d續租，個行家疊埋心水唔做睬佢都有味，個舖一路吉到而家，差唔多三年。
d 陷家產業主有時真係抵撚死，二三線舖以為自己一線可以任叫價

租約先四萬，夠膽死用4000萬買間鋪

抵撚死 欺人太甚

個位置根本唔值4000萬囉

賺咁盡抵死
加少少佢一定唔會走，係要加幾倍咁狼

正評for sure

要放租83.3年先回本

抵啦

計埋呢幾年租金未？

果個位當年唔係有添好運邊有人去

所以咪要瘋狂加租，好多舖狂加都係因為d 炒家高價接左貨

宜家有冇人租ga?

四個字 抵撚死

淨係計年回報就知死啦，1%多d
佢加到11萬都只係3%回報

鋪位郁下就8,9位數,點玩

人流多係因為添好運咋 唔係你個租位呀

佢九成諗住屈鳩添好運架啫
點知人地一早開晒分店啦，洗鳩攬住間舖
btw, 特登買間舖黎加租真係賤到仆街

我真係恭喜你阿

我樓下都係，逼走左涼茶同漫畫鋪
吉左兩年

一千零一單炒家仆街大快人心個案

old news

零負皮

鬼唔望你新年冚家剷添呀

抵啦契弟

無通脹就係
PV = C/r
當你通脹3%
PV = 40000 x 12 / 0.03
= 1600萬

計埋通脹個鋪位只係值$1600萬，有$2400萬係bubble

抵撚死啦仆街最好蝕撚晒佢做乞兒衣

個鋪位升值係因為間添好運。7頭趕走個招財貓

佢拖到成條街既鋪位都貶值，會唔會俾人斬

我以為有鋪揸手 就一定唔會蝕添
我以為冇人租 死都strong hold 咁先可以控制到大市租金
乜原來唔係架

4000萬都接貨咁on9既

皇天擊殺呢件撚屌業主全家就啱

起到佢底真係笑佢一世

炒樓炒鋪都輸咁多不如死左去

當年應該加小小租續左約先，再高價賣間舖俾人

抵死
但老老豆豆添好運D野都唔多係香港人口味,
除左叉燒包,其他野食落怪怪地

前幾年我個濕尻同事同我嘈，話班柒頭業主唔介意吉鋪，唔減租目的係要托住鋪價，佢地志在鋪位升值。

對住呢條老屎忽同事，當日我笑而不語，今日先恥笑佢白痴

華人社會就係咁 下下去到咁盡做人做事都無人性

舖位升唔升係要同經濟週期掛鉤，即係零售市道，當然，長遠（以十年以上計）都係升，不過用得高價接貨果班邊有耐性忍十年，咁有耐性就唔會高位接貨啦

人地蝕極都手執3346.8萬
慢慢笑

你都戇撚鳩，3千萬現金？
蝕成8百萬，唔急到瀨屎會賣？100%跑山填數啦傻鳩

佢又無錯既

企係豬人角度

份糧都叫找完洗費有突幾蚊 唔好加囉

醒啦小朋友 計數計賺蝕唔係本金仲有幾多

家陣食緊碗飯 七成落左租果度 諗下西方果套中國岩唔岩用再講野啦醒目閪

比夠租出五年，十萬一個月都係600萬

添好運唔租，佢一定要減租先有人接啦
嗰個位有撚人比十萬咩

抵撚死呀 加得咁爽丫拿

你連個遊戲點玩都未知

手執3346.8萬

真係抵撚佢地死可能只係冰山一角

抵死～個位咁q細其實有人租已經算好
之後都長吉左向度